
                      Rupert Wyatt nos trae la precuela del gran clásico del Planeta de los Simios de Franklin J. Schaffner, donde nos narra El Origen del Planeta de los Simios.
La historia narrada con Cesar, muestra unos sentimientos impresionantes, hay escenas que me han impactado con momentos muy buenos de tristeza, pena, resentimiento, desesperación, crueldad y liderazgo, entre otros.

La trama de la película sigue a un joven científico llamado Will Rodman, que esta tratando de buscar una cura al Alzheimer, una enfermedad que afecta a su padre, el trabaja con simios y después de que cierran su investigación decide llevarse un bebe chimpancé a su casa y a medida que este va creciendo se vuelve un simio inteligente que adquirirá la capacidad de hablar y que sera el cabecilla de un letal ejercito de simios que significaran el fin de la raza humana y del planeta.

El guión, es buenísimo y muy currado, está bien llevado en cada momento y en ningún momento se ve nada forzado, la historia es magistral, desde el primer minuto hasta el último te mete de lleno y te engancha bastante, donde muestra cada detalle a la perfección, con una trama muy elaborada y eficaz, entrelazando muy buenos momentos con Cesar, con algunas escenas de acción y secuencias impresionantes con todos los Simios, y lo mejor es que transmite bastantes emociones. Los simios apesar de ser digitalizados están muy bien creados, llegando a tener secuencias casi reales. Los efectos son impresionantes, la fotografía como el montaje explendidos, los escenarios como vestuario muy buenos y con una gran música que acompaña genial en cada situación. El final es simplemente buenísimo.

Las actuaciones, principalmente sobresale una de las demás, Andy Serkis como Cesar, que está impresionante, aunque solo haga sus movimientos y gestos, además de poner la voz en ciertos momentos, es espectacular y muy carismático, con un gran potencial. James Franco, siendo el protagonista principal, acaba en un segundo plano y eclipsado por Cesar, está muy correcto y hace muy ameno su personaje. Freida Pinto, está muy desaprovechada, ya que apenas tiene escenas en pantalla, y los demás actores secundarios están muy correctos como John Lithgow, Brian Cox y Tom Felton.
En definitiva, muy buena película.
        
            